+++
title = "管理网关路由策略"
description = ""
weight = 4
+++

为每个网关路由规则创建策略，支持错误注入、延迟返回、超时和重试、请求重写、流量复制策略。同一个策略只支持创建一个，创建后支持更新和删除。当创建了错误注入和延迟返回策略后，不支持再创建超时和重试策略；反之亦然。

**操作步骤-创建路由策略**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入服务网关所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务网关**，找到要创建路由策略的服务网关。

3. 单击 ***网关名称***，进入微服务详情页。

4. 单击页面下方的 **网关路由** 页签，找到路由策略对应的路由规则。

4. 在路由详情页面，在 **条件规则** 或 **权重规则** 区域，单击 **创建路由策略**，再选择创建不同类型的路由策略。

	* **错误注入**：在根据路由规则向选中目标转发 HTTP 请求的时候，可以向其中注入一个或多个错误。错误可以是退出、终止请求等。创建错误注入策略后，不支持再创建超时和重试策略。在 **创建错误注入策略** 窗口，输入以下信息后，单击 **创建**。
		
		* **HTTP 状态码**：输入 HTTP 状态码，例如 404、503。
		
		* **错误比例**：输入错误比例，范围在 0 ~ 100.00 之间。
	
	* **延迟返回**：在根据路由规则向选中目标转发 HTTP 请求的时候，可以设置延迟返回服务流量。创建延迟返回策略后，不支持再创建超时和重试策略。在 **创建延迟返回策略** 窗口，输入以下信息后，单击 **创建**。

		* **延迟时间**：输入延迟时间，单位 ms（毫秒）。
		
		* **延迟比例**：输入延迟比例，范围在 0 ~ 100.00 之间。
	
	* **超时和重试**：可以使用路由规则来覆盖限制，例如 HTTP 请求的超时设置，还可以用路由规则来指定某些 HTTP 请求的重试次数，或者在规定时间内一直重试，时间长度同样可以进行覆盖。创建超时和重试策略后，不支持再创建错误注入和延迟返回策略。在 **创建超时和重试策略** 窗口，输入以下信息后，单击 **创建**。

		* **全局超时时间**：输入全局的超时时间，单位 ms（毫秒）。支持大于 0 的正整数。全局超时时间必须 > 重试超时时间 *（重试次数 + 1）。
		
		* (非必填) **重试次数**：输入超时后，重试的次数，支持大于 0 的正整数。输入重试次数时，需满足此规则：全局超时时间必须 > 重试超时时间 *（重试次数 + 1）。
		
		* (非必填) **重试超时时间**：输入重试的超时时间，单位 ms（毫秒）。支持大于 0 的正整数。输入重试超时时间时，需满足此规则：全局超时时间必须 > 重试超时时间 *（重试次数 + 1）。
	
	* **请求重写**：用来在 HTTP 请求被转发到目标之前，对请求内容进行部分改写。在 **创建请求重写策略** 窗口，输入以下信息后，单击 **创建**。
	
		* **重写 host**：选择一个当前命名空间下的 Kubernetes Service，或输入 Service 的 `host`，即客户端尝试连接到服务时所使用的地址。
		
		* **重写 URI**：输入新的 URI 路径（或前缀）部分。如果原始 URI 是基于前缀的，这里的值就会对匹配的前缀进行替换。
	
	* **流量复制**：在不影响业务前提下，利用复制流量来做故障分析、性能定位、迁移评估等功能。例如复制生产环境的流量用于故障分析，排查问题；复制真实的流量到测试版本，验证新版本。在 **创建流量复制策略** 窗口，输入以下信息后，单击 **创建**。

		* **目标服务**：选择一个当前命名空间下的微服务。
		
		* **目标服务版本**：选择微服务的版本作为复制目标。
		
		* (非必填) **目标服务端口**：输入目标端口号。

